[年經] 重劍定九劍先係更接近無劍境界 2

上一個post有個柒頭話黯然銷魂掌唔係用內力
又話唔係同武學原理相反

而家餵埋俾佢食

「楊過自和小龍女在絕情谷斷腸崖前分手，不久便由神雕帶着在海潮之中練功，數年之後，除了內功循序漸進之外，別的無可再練，心中整日價思念小龍女，漸漸的形銷骨立，了無生趣。一日在海濱悄然良久，百無聊賴之中隨意拳打腳踢，其時他內功火候已到，一出手竟具極大威力，輕輕一掌，將海灘上一隻大海龜的背殼打得粉碎。他由此深思，創出了一套完整的掌法，出手與尋常武功大異，厲害之處，全在內力，一共是一十七招。
他生平受過不少武學名家的指點，自全真教學得玄門正宗內功的口訣，自小龍女學得【玉女心經】，在古墓中見到【九陰真經】，歐陽鋒以蛤蟆功和逆轉經脈，洪七公與黃蓉授以打狗棒法，黃藥師授以彈指神通和玉簫劍法，除了一陽指之外，東邪、西毒、北丐、中神通的武學無所不窺，而古墓派的武學又於五大高人之外別創蹊徑，此時融會貫通，已是卓然成家。只因他單剩一臂，是以不在招數變化取勝，反而故意與武學通理相反。他將這套掌塵定名為“黯然銷魂掌”，取的是江淹【別賦】中那一句“黯然銷魂者，唯別而已矣”之意。自掌法練成以來，直至此時，方遇到周伯通這等真正的强敵。」

我自己理解啦
九劍=操past paper
重劍=直接拎本書背

操完past paper 咪背書囉

無錯，根本九劍就係屈機實戰型劍法